\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenwürgeschlange}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {60 (8W12+8)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 14,
        con = 12,
        int = 1,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        senses = {Blindsicht 3 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Umschlingen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 16). Eine gepackte Kreatur ist festgesetzt. Die Schlange kann solange kein weiteres Ziel umschlingen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Umschlingen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Eine gepackte Kreatur ist festgesetzt. Die Schlange kann solange kein weiteres Ziel umschlingen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
